﻿# 生物基础实验之DNA提取实验

基因组DNA的提取通常用于构建基因组文库、Southern杂交(包括RFLP)及PCR分离基因等。利用基因组DNA较长的特性，可以将其与细胞器或质粒等小分子DNA分离。

**总体流程图**如下。本人实际操作流程和图片步骤有些许出入。


![](image/img1.png)


## 实验步骤 1

先找到植物（以拟南芥为例），标记目标植株。摘取嫩叶一片放入离心管中，用机器把叶片打碎。如下面三张图所示。

![](image/img2.png)

![](image/img3.png)

![](image/img4.png)


## 实验步骤 2

在打碎叶片的试管中后加入300ul DNA extraction buffer。  然后冲洗棒头后，提取其他样品。

![](image/img5.png)


## 实验步骤 3  

放入离心机中12000，离心10min。

![](image/img6.png)

## 实验步骤 4  

转移上清液到新的离心管中，加等体积得异丙酮，上下摇晃5次。

## 实验步骤 5  

放入-20度的冰箱10min以上。

![](image/img7.png)

## 实验步骤 6  

放入离心机12000转速，10min。
## 实验步骤 7  

弃上清液，加入1ml 70%酒精
## 实验步骤 8 

放入离心机12000转速，10min。
## 实验步骤 9 

倒掉酒精，晾干沉淀物。
## 实验步骤 10  

晾干后加50μL超纯水。

当DNA实验提取完后，可以放入超微量分光光度计NanoPhoto中查看DNA提取浓度，以蒸馏水为对照，当数值大于50时说明提取成功，小于50说明提取失败。

![](image/img8.png)





